啱啱俾人炒，你問我答

自爆嘢唔答

你叫咩名

推

職位？

藥廠QC
打算啊... 可能唞幾日跟住搵part time啩...

QC analyst

藥廠都炒？出貨量少左？
利申：同行

藥廠都炒人
咁有邊行係未受影響

點解俾人炒?

藥廠唔係應該好景咩

聲稱cut budget，因為我最新所以揀我

佢聲稱要cut budget

澳美？

人工range ?
賠一個月？ 定通知下個月走？

即炒？有冇賠一個月？

呢行太落後，同埋好多技術野都係錯

藥廠呢行應該唔算無咩生意啦應該?
咁都要cut head count

公務員

#20

哦....

技術野都係錯?

可能啲藥無人買啩

驚咩？反正我都走咗

返咗幾多日就計番咁多日

又話自爆唔答

如果係Mark up 完再隊落水咪冇所謂

被炒後有無打J？

我女朋友岩岩都比人炒左

利申：fg

試用期比人炒開PO怕咩比公司知，佢炒得你就預左比人講

mark up前隊

巴打
我啱啱都俾人炒左

仲係街

我都做藥廠
剛剛有2個同事入左腦細房

無女友sor

有冇肥雞

啱

只能說共勉之

有雞先定有蛋先?

睇嚟我同佢哋同樣命運

咩係肥雞？

雞蛋雞蛋緊係有雞先
利申9up

確定係跟疫情有關定你工作表現

想問藥劑師係咪普遍好低人工
聽講唔少人讀藥劑轉到科讀醫

咩background 出身？

過左一個月未，過左要賠7日

藥廠都炒，呢個真係好驚訝
係咪乘機咋，搵過第二間啦趁只係幾個月

做lab唔會高得去邊

其實你答到呢到已經自爆左好多

一陣會唔會發脾氣走去叫雞發洩

chem

咩學歷

我都好驚比人炒 剛剛入職夠1個月

返咗第19日

重點係佢岩岩都比人炒

盡搵，但唔知搵唔搵到

唔叫雞係我原則

做唔做住call centre? 勝在穩定唔炒人，不過人工未必及你高

大學

唔洗擔心啦，我都被人炒過兩次

有好多人以為最近既疫情會帶動相關行業,
其實正正相反, 因為係一月起好多人都提高咗衛生意識同埋唔敢病,
令到近哩幾個月真係小咗好多人病, 急症室, 診所都變得冷清,
藥房除咗防疫產品, 基本上藥係小人買咗

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

下次再用唔係都已經有影響？

返咗19日就比人cut budget

可能係其中一個原因

RAP

希望啦

做左幾耐

係呀

預早通知家即炒，即炒既話有無賠返一個月

佢係勸走你定炒呀？ cut budget應該係勸走你？

第19日

試用期即炒唔洗補錢

第一份工？

炒呀

大種乞衣

好慘啊希望你快啲揾到另一份

Chem真係
識唔少人讀chem轉行

McDonald

咁都答 你好鬼好人

準備放假14天

你屋企廚房幾大

有冇喊

食個lunch先啦
食飽再慢慢諗下一步

返左幾多日?

肺炎期間唔好叫住

特別係傷風感冒藥直情死哂咁制，係d三高藥要長期食先叫有d生意

你有無女朋友呀？

三月緊係咪直譯ing

其實好多公司都係
話cut budget 去炒人

明就明

巴打我地同一層做野喎

唔清楚

無

有無補水？

生意冇乜影響都仲 cut budget ？

公司客戶係外國？

好似未做夠一個月就可以了即炒。夠左就要七日通知

那有

攬炒行動成功一步了

淨係得人工

主要product係咳水同藥膏，應該有啲影響

公司可能只係搵籍口cut人手,
或者其他team既人蝕緊錢, 但係就全世界一齊交人頭

係

呢間嘢都幾有問題，一google全部都係咩被衛生署警告之類

btw 我做luxury retail都仆晒街啦，但公司都盡量keep人唔減人工唔炒

你邊層？

反正我無諗住長做，無所謂啦

點睇泛民話要進攻立會

做藥劑？

香港d藥廠做下包裝架咋

制度內抗爭嘅其中一步
不過我都支持嘅

你女友即係樓主

qc

14k就算鳩數啦，做同唔撚做都冇撚有分別屌

我係巴囉好無

因為無諗住長做所以無乜太大感覺

未入過生產部唔太清楚

呢水公司炒咗幾多人? 有無1%?

嗰兩個都係QC?

佢講話cut budget我咪照聽囉，反正我又永遠唔知真正原因

咁你有咩打算
我都係青衣返工

唔知炒幾多喎... 可能得我一個啩

對上份工做左幾耐咁

唞幾日跟住搵part time啩... 而家唯有見步行步咋

接近3年

炒最新嘅cut得幾多, 炒老屎忽先cut得多

外國藥廠又唔係好覺炒人喎 有啲仲請緊人 樓主試下搵
人工高啲 不過得regulatory, marketing同sales揀

真正原因真係唔知，唯有佢講我就信

同路人

遲啲睇下... 不過諗緊轉唔轉行

藥廠房QC

搞到我有啲想幫樓主含

擺明睇你唔順眼

點解做藥廠＝藥劑

樓主fg讀乜

吓 佢抄你係要賠，勞工法例係咁。
做左幾多年？有長期服務金㗎

試用期期間乜都無

我被迫斷斷續續放幾廿日無薪假，仲要唔只一次連續放超過一星期無薪假，唉

老屎忽負責炒人
我咁有貢獻唔通炒自己咩

同做黑警入去改革有咩分別

同路人 藥廠qc 我上個月岩岩都俾人炒左

公司生意差定係其他原因？

藥廠QC咪半文員半技工
冇進升空間可言嘅工及早轉工仲好

權力使人腐化 絕對的權力使人絕對的腐化

但話事人唔同喎
而家係支那話事，但獨立之後由我哋香港人話事

十分認同 唔係因為有疫症，一早轉左行

超市多唔多人？

根本問題係個制到 仲要跟制度做
同埋入左去之後會變到好多野都身不由己

無人去睇私家醫生
私家診所都無客
好多藥係靠私家診所賣的

三高藥都無新客啦
邊個會呢個時勢去驗自己有冇三高先得架
係都忍到疫情完結先去驗
除非嚴重個案

巴打靚唔靚仔

太老要長期服務金

下, 我樓下私家間間都爆人喎

可憐豬

男朋友呢？

我直㗎

真
係藥房10蚊藥，診所可以賣50蚊

依個時候做藥都被人炒

係㗎
藥廠批發價一般人唔會買咁多藥係屋企
醫生注定係賺哂病人錢

試用期cut你都好正常

返得果19日..
擺明係樓主工作能力太差過唔到probation 比人炒啦
話cut 資源比個下台階你啫

我跟住個藥單去藥房買，起碼平50%
究竟係診所賣貴藥定診所入貨特別貴

你都有答案一定係診所賣貴藥
冇開藥都收幾百蚊之下醫生實係賺暴利
賺得少醫生都唔會係公院走出嚟搵錢

咩意思？

lm

藥廠會唔會俾個建議藥價診所？
已經收咗診金，仲要食藥價

如果貴藥賣畀clinic係平過賣畀pharmacy
平藥唔清楚

你黃定藍？

黃但唔係黃到發金

你樓下=全香港

goodest logic

建議售價係有但唔係法例冇人理
呢個世界行緊自由市場
政府都唔理邊個管到
何況藥廠自己都係做生意點會得罪診所客

咁出街都有留意周圍, 唔覺診所有少人, 一樣要排到出哂去
商業地區可能少d, 但住宅多區真係唔覺有少到

乜event都無得搞
無論對public對patient定對professionals
不過好彩有長期病患頂住
點跑生意

係 即刻有得睇

但前幾日non peak hr經過廣華見入面勁多人

你樓下診所果啲街坊客，睇黎睇去傷風感冒，其實無乜肉食，啲藥好cheap，最多咪有時開少少抗生素
而家wfh連去睇醫生攞病假紙嘅case都少左

藥廠嘅大客仔係下面呢啲診所
兩個網都藍底我就唔share link了
自己用google cache睇

【武漢肺炎】市民怕在診所「中招」 私家醫生生意跌五至九成 - 香港01

疫情嚴峻病人絕迹「星球醫生」蝕入肉- 時事- 政官莊東周網【東周刊官方網站】

黃 係唔係支持攬炒？

係google cache copy左其中一個

醫學會會長何仲平稱，就經驗及觀察所見，近兩個月到私家診所求診的人數減少五至六成，「啲人真係驚咗睇醫生，驚喺診所中招。」他特別指出，部分主要服務內地病人的診所，生意額更大跌九成。他表示，有私家醫生因疫情嚴峻，反面臨財政危機，希望獲取政府派發的抗疫基金。他認為在一個多月後，本港疫情應該受控，「起碼啲人無咁驚睇醫生」，預料屆時便能恢復生意。

醫學會會長何仲平稱，近兩個月到私家診所求診的人數減少五至六成。（資料圖片／歐嘉樂攝）

有兒科醫生表示，自新型肺炎爆發以來，生意相當受影響，求診人數減少約七成，特別是學童的感染風險大減，「細路仔唔返學就無乜病」。有在屋邨商場的普通科醫生亦表示，近期的生意嚴重受影響，生意額跌六至七成，正與業主商討能否減租。

我不嬲都支持㗎啦

有咩感受

支持的話咁你唔洗開 Post

支持攬抄同開po有咩關係？

老實講真係無咩感受，可能我已經諗住唔會長做

自我感覺良好 ?
限期前完成唔代表 做出黎既品質合乎預期, 仲未計同同事相處有無問題 , 講野有無邏輯 , 工作態度點樣.

cut 資源要炒個 14K既新人 ? 咁有無炒其他人丫 ?
19日之前會唔知要cut 資源仲去請人?

信唔信過幾日上返你搵工個網 , 間公司會刊登 請你個識位既廣告丫嗱?

恭喜你做左第一滴血

你做咩要咁話人
你係佢上司？
你係佢個HR??
你講野真係好無營養

可能我只係其中一滴而唔係第一滴

算啦,o的人係咁,以為自己感覺就係事實

你係果間公司老闆? 你公司真係咁唔掂要炒個新仔黎節流 ?

未過proba 炒好常見啫, 定接受唔到自己工作能力唔夠既事實?

" 佢哋安排嘅工作我都限期前完成，你同我講我工作能力太差？ "
咁都唔叫自我感覺良好
你覺得少錯唔係錯? 係可以接受既?
喂咁不如開埋係邊間公司 , 邊個求職網 , 個post 叫咩名一齊睇睇丫

寂寞如一顆冰

條友真係唔識架喎
好多公司都係短期資金出事
由其如果產品係賣去歐美 比人cut單cut到仆街
間間都希望捱2,3個月捱到歐美無乜事會好d
既然係短期資金出事，站公司立場唔抄未過probation既抄邊個呀
抄老臣子賠幾皮野叫佢即走好未，短期資金咪更加惡化即刻執得囉
所以cut budget一定係cut哂新人囉好無

兒登仔大部分都係搵呢個數

你無野呀
返份普通工
就可以代表哂自己既全部工作能力？
你個份咩工黎ga
有咩咁困難？有D咩咁特殊呀？
你係咪咁痴線呀！

而家呢個時勢失業好正常
因為無人消費
唔需要生產
所以你既comment
我唔同意囉！

而家全球經濟生產鏈都斷左
大型一級商場都有幾間吉鋪啦
Cut cost 好常見ga 咋

照你咁講
誇國公司係咪養唔掂一間鋪仔呀？
真係咁唔掂？
定係呢間鋪既工作能力有問題
又或者呢個商場工作能力有問題呀
神經病！

其實都幾認真答你唔會
你上2020 mt/gt group 個個都25k above

係街打

身份證幾多號

個市都係好差喎，大廠都要做抗疫大優惠買一送一

其實唔關能力事都唔出奇
如果manager知道個post之後已經無需要住，就會炒，特別而家咁嘅時勢

最簡單indicator係炒之前之後無出job ad
如果有需要呢個po，通知個staff之前就會出ad

唔駛咁樣話人嘅

巴打咩學歷?

肯定係澳美

屌，幾年工作經驗仲offer比呢個數，早走早著啦屌！出到去求撚其搵份洗碗都唔撚止呢個數啦屌

唔係
係青衣嘅

香港地係咁架啦
拎pipette 去焗都有啦

樓主比心機啦，搵過份。呢期未當避武肺囉。

MPL

恭喜

講真 super 都係20K
邊個會同你認真做啊
你比咩工具 咩用法咪跟你囉

咩價錢 咩技術!
D藥又唔值錢 人又人工低
離地DH又搞鳩D廠 逼全世界陪你玩PIC/S 你話香港點會有前途
$0.1粒藥都行PIC/S 蝕住賣

幾認真答你，戇撚鳩
個個連登仔都係MT GT?

你上去就會知全部都痴線話自己係

澳x請qc 去試下

支持醫藥分家咪解決左

巴打你推人去死

係呀 兒登仔個個專科fg 50k添

同行

老實講，其實Paracetamol片係成本價幾仙一片，唯有靠其他product賺錢。

Generic藥廠最賺錢product一定係codeine phosphate咳水、品牌藥(幸x傷風素，正廠藥panadol重賺得多)

一定係咳水最好賣
D deviation 又細
又易整好多 Test 又少好多

屌你老母 粒tablet 又唔值錢
Test 又多 又做得長時間 工藝又多

你老母DH睇到就改下啦
遲早香港藥都冇人整 要食印度藥啦
(依家HA已經派印度藥比大家食)
係咁逼鳩D藥整藥丸整cream 又用閪價買
但又唔放多D quota 比人整咳水
下下驚比毒販利用
咁你就咪撚用閪價錢招標啦
D藥廠唔陪你玩 就出陰招搞鳩人地
D藥廠做狗 就audit 都唔撚洗咁濟 過黎行個圈就算

香港搞成咁 根本就係垃圾離地DH害死
入左去政府做 一D貢獻都冇
抵你地生仔冇屎忽
D藥咁撚cheap 洗唔洗要國家級工廠生產出黎啊?
你個腦係咪裝屎架???????????
香港已經冇R&D 你地害到香港連Lab Tech 都冇人入行
公務員?? 你真係垃圾 抵你地為狗服務
中肺炎死啦含家產

肥雞=多過勞工法例，重好滿意
瘦鴿=正常補足加少少
無良＝老細走咗佬

試用期過唔到？
睇黎唔係cut budget喎